<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MindCrafts.co</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://mindcrafts.co/</link>
    <atom:link href="http://mindcrafts.co/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 13:37:18 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2016 13:37:18 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Photgraphy</title>
        <description>&lt;p&gt;照片&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/photography.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/photography.html</guid>
        
        
        <category>interest</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Design</title>
        <description>&lt;p&gt;照片&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/design.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/design.html</guid>
        
        
        <category>interest</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Harmonica</title>
        <description>&lt;p&gt;照片&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/harmonica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/harmonica.html</guid>
        
        
        <category>interest</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Poem</title>
        <description>&lt;p&gt;照片&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/poem.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/interest/2016/01/12/poem.html</guid>
        
        
        <category>interest</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>产品设计师到底是什么？</title>
        <description>&lt;p&gt;或许这是你将要成为的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对设计而言，这是一个最好的时代，走在街上，好像随便一个人都可以跟你聊一肚子设计理念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业成本变的越来越低，一个广告牌掉下来砸中10个人，可能有9个CEO，剩下那个笑嘻嘻地对你说「我有一个想法，就差一个写代码的了」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写代码也变得越来越简单，今天，你可以很容易在全世界最大的同性交友社区GitHub上拷贝一份优质的源代码，这也意味着，产品以及它的体验是你最需要关心的事情，你要了解用户痛点，明白产品背景的运作机理，因为这些都是无法复制的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可这对一名设计者而言，意味着什么？只要听从你背后那群人的指指点点，把东西做的「高端大气上档次」就可以了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然不是，这意味着你要承担起所有的责任，为你的用户，为你的产品使用体验，为你的品牌，为你的公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geoff Teehan（Facebook的产品总监）说，我们可能还没发现，对设计者而言，这简直是一个黄金时代，想想有时候你可以直接跟扎克伯格这样的人一起工作，这听起来不可思议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，在我们正式开始用设计改变世界之前，我们最好先了解一下它的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间回到1931年，「产品设计师」这个概念最早诞生于一张打印纸上，由当时宝洁公司的一位管理者起草，这个人后来成为了美国国防部长，还创立了NASA。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这听起来有点凌乱，但请你继续听我讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是1931年的五月，美国俄亥俄州的辛辛那提，Neil McElroy正在为如何提升卡玫尔肥皂的销量发愁，老实说它卖的并不好，因为风头全被宝洁公司的另一款象牙肥皂抢走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McElroy 很快意识到了问题所在，他的团队结构太陈旧了，于是他启动他的皇家打字机，起草了一份对以后的商界影响巨大的提议，他定义了一个全新的角色：品牌负责人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;品牌负责人在当时还是一个很新奇的概念。像宝洁这样的公司，虽然会针对特定的生意雇佣不同的人负责宣传、销售、调研和管理工作，但品牌负责人或者品牌经理则不一样，他的主要任务是要把公司的产品推向成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个品牌经理需要懂得产品流程中的每个环节，知道什么是可行的，什么是行不通的，除此之外，他还需要深入特定领域对目标进行量化评估，同时根据数据反馈，不断的对产品进行调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来McElroy正式接管宝洁公司，围绕品牌经理这个角色，对公司结果进行了全面调整，他的这一举措后来被竞争对手纷纷仿效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McElroy并没想到他的「品牌经理」提议也影响了日后的软件行业，那是在1981年前后，一个前宝洁公司的品牌经理把「产品经理」的概念引入了软件行业，这个人叫 Scott Cook，Intuit的创始人，他们的第一个产品叫Quicken，你可能有所耳闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015年的今天，我们都在见证产品设计行业的飞速发展，实际上，产品设计师是一个站在产品经理肩膀上的角色，所以在谈论设计之前，我们再来看看产品经理到底是怎么一回事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倒回1980年，那时软件公司遍地开花。市场上的新产品一个比一个复杂，工程师都快被逼疯了，可是软件的易用性却变的越发糟糕，再者，软件产品面向的消费者也在慢慢向普通大众迁移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scott Cook 是第一个在科技公司应用品牌管理策略的人，从第一天打卡上班起，他就试图跟用户打交道，洞察他们的需求，并尝试用产品去解决这些需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时期像微软这样的公司，则是采用一种截然不同方式进行产品研发，正如 Joel Spolsky 所说的那样，他们意识到了一些问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市场团队整天嚷嚷着他们有一堆客户需求，但是没人有时间听他们说那些跑马灯似的的管理术语，并把这些翻译成具体的产品需求；产品团体永远牛仔很忙，忙着做用户调研，忙着跑易用性测试，忙着进行竞品分析，忙着思考如何化繁为简，而工程师们永远没有时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微软是怎么解决这件事的呢，他们设置了一个名叫「程序经理」的职务，用来弥补沟通上的缺口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些都是30年前发生的事，那么这跟我们今天要说的「产品设计师」有什么关系？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，产品设计师就是产品经理和设计师的一种混合体。如果你对产品经理这个角色有所了解，你就会发现这是一个无限接近设计者的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，在一个产品设计师眼里，最需要负责的只要两件事：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;评估一个产品构想的可行性&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;实现产品构想&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;那么为什么要这样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今天，设计已经变成了一种核心竞争力，创新公司为了赢得优势，就需要有人可以透彻的理解用户痛点，懂得如何用产品解决用户问题。然后，还需要对需求进行总结、可视化设计，最终形成一套完整的解决方案。此外还要有人可以把控项目流程，比如文案、研发、市场推广等等，保证这些跨领域人员之间的高效配合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科技公司的日常就是随时随地迎接各种挑战，所以作为公司的核心，产品设计师的职能范围也会出现些许调整，比如有时为了实现产品，设计师可能需要学习如何写代码，有时候，深入研究客户心理则可能是他最重要的课题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，产品设计师就是一个为用户而生的职业，下一章，我们会聊一聊如何跟用户打交道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dwz.cn/2neFcI&quot;&gt;原文链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/article/2015/12/18/what-is-product-designer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/article/2015/12/18/what-is-product-designer.html</guid>
        
        
        <category>article</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>从产品设计的角度吐槽建外SOHO的电梯</title>
        <description>&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;除1楼外，其他楼层没有任何提示告诉乘客电梯到哪了，经常按了『下』的按钮就在那傻等着，不知道电梯现在是上来还是下去，而高峰期时满载的电梯会直接下到最底层，这件事等的人完全不知道（你使用app过程中有没有遇到『请稍候』结果等到天荒地老的情况，请记住，任何等待都要给出进度和充足理由啊，一定要有进度条啊，给不了进度，你给个连连看小游戏玩玩也行啊）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;电梯的载重系统有延迟，经常一群人挤进了电梯门都关上了，电梯开始报警，外面的人再傻傻的挪出去，更夸张的情况，电梯已经上了五六层突然开始响……另外电台的重力检测系统不是均匀的，有时候一群人分散着站会响，换下位置又不响了（换到APP里就是你产品没做好，业务逻辑是对的，但你那可能是实验室环境，放到真实人群里就有问题，虽然不是大问题，但是极度影响体验）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;如果你要25层，此刻电梯要下到-2层，你在1层上了电梯并按了25，电梯抵达-2后向上走，此刻电梯会把所以之前按的楼号清！空！掉！我的妈啊，这种事每天都在发生好吗，而如果你碰巧站在了电梯按键的旁边，那么恭喜你，考验你记忆力和手速的时候到了，无数个声音响了起来『麻烦按下12』『麻烦按下7』『麻烦按下20』……而就在刚才还有个人说『喂该关门了啊』，我特么不是电梯乘务员好吗？（回忆一下你有没有花半个小时认真填写一个表单，点一个按钮内容全无的经历？请记住，永远不要随便清除用户填写的数据，除非你能给用户一个无法拒绝的理由，比如『清除数据后您会收到系统赠送的最新款iPhone6s』）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;电梯左右两侧都有按键，但是不知道为什么，只有一侧可用，对于第一次乘坐这个电梯的人而言，经常会按了半天按钮没反应，如果不能用你拿张纸糊上也行啊（换到app里就属于历史遗漏功能没做好善后，不再使用的功能请一定要在UI上彻底删除掉啊亲）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我们这个楼层一共两台电梯，但不知道为什么两个电梯的按键分布是不一样的，也就是说有时候我想靠习惯按自己的楼号那很可能按错（用户习惯大于一切，用户习惯大于一切，用户习惯大于一切，不要企图在产品里教育用户去改变习惯，要利用用户习惯去强化你的产品使用）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;电梯上的楼层号码可识性差，这个其实就是界面设计和布局的问题，电梯按钮是银色的，做成了圆形外围又加了描边，稍微离远点就看不太清数字了。另外就是按键摆放的高度有问题，以我相对大众的身高，经常要屈膝弯腰才能看到底部的数字按钮（UI设计虽然看起来简单，但它是与用户交互过程中最重要的一环，相信任何合格的设计师做可以轻易做出一套审美出众的界面，但是一旦放到各种变量环境下使用，问题就来了，你就需要持续的优化、修订你的设计，甚至做出必要的妥协）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;电梯有时会坠落……啥也不说了，我亲身经历过1次，电梯从5楼瞬间掉到1楼，瞬间满满的『死神来了』画面感好吗？（讲真，软件致命性的BUG如果不修复掉，你就没有资格谈论一切其他的）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/article/2015/10/10/jianwai-soho-elevator-ux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/article/2015/10/10/jianwai-soho-elevator-ux.html</guid>
        
        
        <category>article</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>YINFU Product Design</title>
        <description>&lt;p&gt;YINFU is helpful plaform base on network, user either ask for help or help othe people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音符是一个基于网络的心理互助平台，用户在这里既可以向别人求助，也可以以志愿者的身份帮助别人&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-1&quot;&gt;Version 1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-yinfu-v1.png&quot; alt=&quot;YUYIN-VERSION-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;user test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabala&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;把用户可能会遇到问题进行归纳整理，用户以关注的方式，获取有用的内容&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-2&quot;&gt;Version 2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-yinfu-v2.png&quot; alt=&quot;YUYIN-VERSION-2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;user test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabalauser test balabala&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;把用户可能会遇到问题进行归纳整理，用户以关注的方式，获取有用的内容&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-3&quot;&gt;Version 3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-yinfu-v3.png&quot; alt=&quot;YUYIN-VERSION-3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-4---final&quot;&gt;Version 4 - Final&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-yinfu-v4.png&quot; alt=&quot;YUYIN-VERSION-4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/product/2015/09/01/YINFU.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/product/2015/09/01/YINFU.html</guid>
        
        
        <category>product</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>HUJIA Product Design</title>
        <description>&lt;p&gt;互加是一款社交产品，不同于其他社交产品，它的玩法是通过与别人交换微信号，来完成社交，它的产品结构非常简单，甚至没有好友功能和聊天功能，在这里你要做的仅仅是，展示你自己，然后快速跟别人互加微信。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-1&quot;&gt;Version 1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;一个最小化的微信交换原型&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-hujia-v1.png&quot; alt=&quot;HUJIA-VERSION-1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-2&quot;&gt;Version 2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;卡片系统&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-hujia-v2.png&quot; alt=&quot;HUJIA-VERSION-2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡片系统说明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-hujia-v2-1.png&quot; alt=&quot;HUJIA-VERSION-2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-3&quot;&gt;Version 3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;微信交换变成直接发红包获得&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-hujia-v3.png&quot; alt=&quot;HUJIA-VERSION-3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;version-4&quot;&gt;Version 4&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;视频直播&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/product-hujia-v4.png&quot; alt=&quot;HUJIA-VERSION-4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/product/2015/07/01/HUJIA.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/product/2015/07/01/HUJIA.html</guid>
        
        
        <category>product</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apple Watch一周体验报告</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;订购&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;4月10号在苹果官网下单预订了42mm的运动版本apple watch，当时系统提示的是7月左右发货，但估计随后的预订量比较少，到了5月18系统就提示出货了，第二天顺丰快递就给送了过来&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;开箱&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;因为当天我不在公司，让同事帮忙签收的，同事说，感觉像条烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老实说，这种长条形的包装我还是头回从苹果的产品上看到（有朋友说还有长方形包装的，不知道是不是其他版本会有差异），打开纸盒，首先看到的是一个纯白的塑料盒，观感可以想象把一枚macbook充电器横向拉长，再打开这个塑料盒，apple watch就静静平躺在里面啦&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包装盒底部的夹层中放置了其他的附属配件，分别是一个相同的替换表带，一个无线充电线，充电器，新手快速引导，保修卡，整体感觉就是简洁、充满设计感，非常典型的苹果包装&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-2&quot;&gt;佩戴&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;运动款的表带类似与腰带那种打孔卡扣，首先要选择适合自己的孔位然后再把长出来的表带收进去，我第一次戴的时候尝试了几次才戴好，表带跟手腕贴合的感觉很舒适，长时间佩戴也不会有什么异样，不过因为表带是塑料的，透气性比较差，如果手腕出汗， 就要松一个卡扣来散热&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-3&quot;&gt;初体验&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;表一戴好我就迫不及待的开机体验啦，我的手机是iPhone 5s，已经升级到最新的8.3系统，apple watch开启后要先进行初始化，大约花了10分钟左右（好慢啊），之后几个初始化的选项后，手表就会要求你跟手机同步，同步的方式有两种，一个是扫描表面上的识别码，还有就是手动蓝牙搜索，我当然用最省事的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同步成功后，如果你的手机当前处于锁屏待机状态，此处出现的软件通知都会通过apple watch推送过来，而这些行为不需要第三方软件做任何改动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple watch用于操作的按键只有两个，它们全部位于机身右侧，圆形被官方称为数码表冠，可以使用的操作有轻按、长按、连续按两下、旋转，单按数码表冠可以在时钟界面和软件界面之前切换，在任何带有列表或者需要滑动操作的页面，都可以通过旋转数码表冠进行操作；另一个按钮类似于iPhone上电源键，长按是开关机，点按是呼出联系人列表；最后在一些应用界面，还可以通过大力按（force touch）屏幕来呼出选项菜单，纵观以上交互行为，你就会发现，iPhone上那些交互操作在apple watch上完全没有被重用，也就是说，你得从头学习使用apple watch（好在iPhone上的apple watch应用里，苹果以及做了好多配套的教学视频，学起来应该不难）&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-4&quot;&gt;应用场景&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;经过一段时间的佩戴使用，我总结以下对我而言有价值的应用场景&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;看时间。我上次戴手表还是上小学的时候流行的哪种电子表，因为一直没有戴表的习惯，所以很长时间里，看时间的固定行为都是掏手机&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;通知提醒。说实话这是现阶段apple watch对我而言最有价值的功能，每当有新消息时，apple watch会采用振动+声音的方式提醒你，这时候抬起手腕，手表就会自动亮屏，显示最新一条消息的简介，你可以在手表中直接查看或者掏手机，反正从此以及妈妈再也不用担心我漏掉电话短信啦&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;解放双手。我经常遇到的一个情况是去超市买东西，拿了一包东西付款的时候，还要掏手机打开支付宝找条形码来给收银员，现在终于可以在手表上点一下，把手伸过去直接给收银员扫码了（当然如果国内能普及apple pay的话就更方便了）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;更方便的siri。原本要打开手机长按home启动的siri，现在只要抬起手腕，说hi，siri就可以了，鉴于现在siri变的比以前更好用了，所有我的一些简单的备忘和计划任务都会交给siri来做&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;健康统计。apple watch中有一个名叫健身活动的app，它可以统计你每天活动/锻炼/站立三项熟悉的情况，其实就是时下各种运动手环在做的事情，另外手表还可以通过背部的传感器实时统计你的心率，而这些数据都可以汇入到iPhone的健康app中去。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-5&quot;&gt;吐槽&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;续航。日常使用的情况下也免不了一天一冲，所以如果有一天你忘了充电，表就用不了了。apple watch有一个省点模式，我没用过，不知道实际使用情况&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;体验极差的app列表页。也就是那个被很多人吐槽过的蟾蜍页面，我只能说太难用了，太！难！用！了！能想象么，最那么丁点儿的屏幕上话，滑动这个密集的app界面，手一抖就点错了，完全不明白这种产品方案是如何通过体验测试的&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;打开app缓慢。apple watch的逻辑是这样的，当有新消息来到时，会先给你显示消息简报，当你想看完整消息时，需要点一下，这时候会打开对应的app进行查看，不过这个过程会非常慢，而且最近我还遇到了微信完全打不开的情况&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;可用软件少。现在watch store中的软件数量还是偏少，能够完全发挥apple watch机能的app就更少了，所以至少现在的apple watch还只是个简单的时间加通知设备，距离未来的智能穿戴设备还有很远的路要走&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-6&quot;&gt;买还是不买？&lt;/h1&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;如果你是果粉又想体验最新的产品，那么建议买这款价格最便宜的运动款&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果你觉得apple watch会像iPhone一样彻底改变你的生活，那么建议再等一等，等待穿戴设备成熟后井喷期的到来&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 May 2015 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/article/2015/05/31/using-apple-watch-one-week.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/article/2015/05/31/using-apple-watch-one-week.html</guid>
        
        
        <category>article</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何制定产品原则 - 讲稿</title>
        <description>&lt;p&gt;大家好，我今天要讲的内容叫做《如何制定产品原则》，在正式进入主题之前，我想先讲一个故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在很久很久以前，其实也不是特别久，两百多年前的美洲大陆，美国独立战争刚刚结束，13个殖民地地区根据邦联条例，首次成立了以大陆会议为形式的松散中央政府，但这个中央政府其实没有啥实权，很多事情的执行都要依赖于各个州的地方政府，最麻烦的是，遇到一些重要问题时，各个州之间很难达成共识，经常吵的不可开交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后时间到了1787年的五月份，费城，那13个州的代表坐在一起，觉得不能在这么吵下去了，他们重新思考了人生，然后决定起草一部宪法，而且约定好，这部宪法必须得到全部13个州的批准才能通过，几个月后，准确点说是同年的九月份，不知道究竟熬了多少失眠而掉头发的夜晚，这些当时的开国元老们，用他们的智慧，完成了这部世界上第一部成文宪法——美利坚合众国宪法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲到这里，可能有人会觉得我跑题了，不是要讲产品原则吗，怎么扯到晦涩的宪法上了，但其实如果你对美国宪法有所了解的话，就会发现，如果把一个国家比作一个产品的话，宪法就是这个国家的产品原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么为什么要有产品原则呢？翻开宪法的第一页，你会看到一段只有几十个字组成的序言，这段序言是这样写的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们合众国人民，为建立更完善的联盟，树立正义，保障国内安宁，提供共同防务，促进公共福利，并使我们自己和后代得享自由的幸福，特为美利坚合众国制定本宪法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇序言并没有赋予或者限制任何主体的权力，仅仅阐明了制定美国宪法的理论基础和目的，用大白话讲，就是为什么要有本宪法，本宪法的目的是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，要确定产品的价值观。总结起来，美国宪法的价值观就是七条——人民主权、共和制、联邦制、三权分立、制约与均衡、有限政府、个人权利。举例第七条，就是说“个人有言论自由和新闻自由等”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;价值观这种东西是看似虚无缥缈但是很重要的东西，比如著名的google公司，一直以来都有一个座右铭叫Do no evil，也就是“不作恶”，我把它理解为google公司价值观的一种，但这种价值观究竟会在日常中起到什么作用呢？我再举个例子，比如说某天google某个小部门开会讨论一个新产品，这个会有10个人参加，产品经理讲完自己的想法后，9个人点头赞同，只有一个人低头沉默不说话，过了一会儿，这个人抬起头来说“你们这不是作恶吗？”，然后这个新产品就会被砍掉。所以说价值观决定了你能做什么，不能做什么，以及你做的东西是否能得到别人价值观的认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们有了清晰的价值观之后，就可以更加深入细节，去制定真正用于使用的产品原则了，而这个制定过程其实就是对一系列问题达成共识的过程，具体归纳一下只有四个问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先一个是，我们究竟要解决什么问题？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的一生会遇到许多问题，大到自己的职业规划、人生抉择，小到这个地方怎么去、这道菜怎么做，但无论是什么问题，但最终都会被人通过智慧找到解决办法，比如，我们因为有跟远处人交流的需求，所以有了信件，因为信太慢而有了电报，因为电报用起来太麻烦而有了电话，因为电话太贵而有了skype、qq语音，而因为电话看不到对方，而有了facetime，微信视频， 再比如说我们因为有找工作的问题，所以有了像智联招聘这样的找工作的网站，我们因为有东西想买但现实里买不到或者太贵的问题，所以有了淘宝，我们因为是路痴，而有了地图导航软件，其实这所有产品的背后都在解决一个本质上的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我们究竟要解决什么问题？它的答案可能只是只言片语几个字，但却非常关键，他决定了最终的产品形态，说白了，他是你的终极目标，没有它之后做的其他事都是扯淡，你应该把这个问题谨记在心，每天的自我反问，让这个问题深入骨髓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于人们所会遇到的问题，我们把它上升到行为科学的纬度讲，其实就是人类对作为高等动物的一种，所能产生本能需求，对这些需求分层，从低到高依次排序，分别是：生理需求，安全需求，社交需求，尊重需求，自我实现需求，这里一个规律就是，越底层的需求越重要，当一个人底层需求得不到满足时，他不会去想更高层次的需求，这就是著名的马斯洛需求层次理论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们确认好自己的产品目标以后，另一个问题就随之而来了，也就是我们的产品到底是要为哪类人解决问题？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们生活的世界是由形形色色的人组成的，没有完全一样的两个人，所以大文豪莎士比亚写过，一千个人眼中有一千个哈姆雷特，但是人本身又是一种群居动物，我们因为血缘关系而成为一个家庭，因为兴趣或爱好成为朋友，因为学校生活成为同学，因为工作成为同事，总之就是因为不同的目的或关系，而成为了不同的群体，而我们作为某个群体中的一员，所遇到的问题也会与这个群体属性息息相关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如很多人用过的人人网，为什么在毕业之后就不再用了，因为你的关系网从朋学变成了同事，你发现身边的人都在使用朋友圈或者微博，你不再是人人网的目标用户了；再换一个话题，聊聊我喜欢的音乐，以酷狗音乐和网易云音乐为例，两者同样都是在做音乐产品，但是在目标用户上却存在很大的区别，酷狗是比较老牌的音乐公司，在PC时代，它最大限度的满足了人找歌的需求，他是更面向大众的产品，所有人都可以来这里找自己喜欢的歌，而网易云音乐作为后起之秀，很明白如果跟酷狗、QQ音乐这些元老正面对抗肯定没有好 果子吃，所以他们在做产品时，应该仔细分析了音乐用户的各个群体，比如简单分为普通青年，文艺青年，还有音乐发烧友三个纬度吧，普通青年这一块的市场其实已经被蚕食的差不多了，所以网易云音乐剑走偏锋，打起了文艺和情怀牌，无论是从产品还是运营上都猛戳文艺青年的痛点，所以渐渐的建立起了自己的品牌和口碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们清晰的知道我们的目标用户群时，我们就可以针对这些目标用户进行用户画像的工作了，所谓的用户画像其实就是对目标用户群的进一步的具体划分，比如拿咱自己的优美图举例，目标用户群应该是对图片有需求这类人，这么说还是太抽象了，我们可以具体的单个人物形象，比如小张，他是一个广告从业者，来优美图的目的就是找素材图，并尽快完成工作，比如小丽，她是个赶时髦的学生，喜欢频繁的换头像和壁纸，这是她玩优美图的目的，还可能会有小李，她的工作可能跟图片没有任何关系，她来优美图就是为了看好看的图，为了欣赏，让自己的精神得到满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们有了一系列的用户画像之后，就知道了大多数用户的动机，根据这些用户动机，我们就可以坐针对性的产品设计，同时，制定阶段性的产品计划，有的计划属于打地基，是为了之后的计划做准备，而有的计划的完成，就是在补全或者优化某些用户画像下的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲到这里，我们终于知道产品要解决的问题，清晰了到底要为什么人解决问题，绘制了用户画像，同时根据用户画像制作了阶段性的目的，那么这样是不是就可以完成产品原则的制定了？等等，好像还差点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在做产品的时候，会常遇到这样一个问题，同时有需求A，需求B甚至于需求C，而在资源有限的情况下，到底应该做那个？我接下来要讲的内容就是在解决这个问题，也就是如何制定每项目标的优先级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们首先了解一个概念，优先级四象限，对于所有的需求或目标，我们都可以把他们分为四类，把这四类按照优先级从高到底依次排序的话，分别是&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;重要且紧急（基本需求）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;重要不紧急（期望需求）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;紧急不重要（兴奋需求）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不紧急不重要（次要需求）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;对于解决用户根本问题的需求，比如因为程序bug导致用户无法看图无法下图，我们认为它是重要且紧急，是我们产品的命门，不能有一丝一毫的倦怠；对于一些期待性需求，比如某个大幅度提升用户看图体验新功能，我们认为它是重要不紧急的，它就像未雨绸缪一样，我们了解这些需求的重要性，要做好合理的规划，然后一步步的完成它；如果你有做产品客服的经历，那一定遇到过这么一类用户，他们一出现就会给你一堆他认为有用的需求，并且不断的去催你尽快改进，但其实这个时候应该仔细想一下，用户提的这些需求里到底哪些是受用于所有用户的，而又有哪些需求，是用户站在自己立场上提出的，某些功能很快做出来确实会取悦个别功能，但是你很可能是因为用户的催促，完成了一个紧急但不重要的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运用优先级四象限法则可以整理大多数的优先级问题，但还是不够，比如有时候你会在同一个象限中遭遇若干个需求，那么这个时候就要引入另一个概念投资回报率（Return On Investment）或者叫投入产出比，这是一个经济学词汇，通俗点讲，也就是当两件事摆在面前，而你的时间和精力有限，你应该仔细权衡之后，选择那个回报率更大的，而具体到如何评定这个回报率，那就要看你具体做的事情了，比如站在产品角度，做两件事，你可能更应该做那个可能提升用户活跃度的，而换到市场人员身上，他们更关心的应该是用户的新增量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我们还可以根据某个目标最终服务的对象来区分优先级，比如你的用户画像中有三类用户，他们所占的用户数是不相同的，你制定的目标计划时，就应该把能影响更多用户对象的目标规划到前面，其他的向后排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲到这里，我们做一个简短的回顾，我们在制定产品原则前，首先要树立公司的价值观，然后基于这个价值观，我们需要在以下几个方便达成共识，它们分别是1. 究竟要解决什么问题 2. 要为哪类人解决问题 3. 产品要达到什么目标 4. 每项目标的优先级 ；对于优先级的划分，我们还引出了两个概念，分别是优先级四象限和ROI，最后我们还可以根据目标所服务的对象来进行优先级排序。下面我们终于可以开始起草产品原则了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如我以我的角度，写了一个产品原则草稿，内容如下&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;解决用户对图片根本需求&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;以用户为中心进行产品设计&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;用户的智慧是无穷的&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;别让用户思考&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;勇于创新&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;当草稿写完好，我们才向产品原则的制定踏出实质性的第一步，这个草稿一定会存在很多的问题和漏洞，所以我们需要对产品原则进行评审，形式就是召开一次或者多次的评审会，这个会的组成人员应该是由公司各部门的代表组成，会上由草稿的起草人对原则进行逐条说明，然后由其他人进行讨论评审，起草人针对大家提示的问题进行不断的修复，当参会的所有人都对产品原则达成一致共识后，这个原则才能正式公布给所有人，并投入使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产品原则就像是一个产品的灵魂，指引着这个产品将来要走的道路，同时也会有利于团队的沟通，原则一旦成文，应该被严格遵守和执行，公司内大小的产品的讨论也应以产品原则为导向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，这个世界上没有完美的事物，美国宪法正式对外公开之后的数年里，曾经推出过几十次的重大修订版，而对于一个公司使用的产品原则，则也会随着时间和空间的改变，出现一些问题，这个时候就应该及时对其进行修订，以免造成产品事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的最后，我想做一个更加宏观的总结，到底什么是公司战略？其实这是一个简单的推倒过程，当我们有价值观作为企业做事的最基本指导原则后，我们就需要思考公司或产品的使命和愿景，使命就是我们为什么而存在，要做什么事；愿景就是我们希望成为什么，也就是我们的终极梦想，是在完成使命之后到达的更高境界，也是大家聚在一起做事的驱动力。而基于价值观，使命和愿景这三点，我们才能清晰的定位公司战略，以及使用我们今天所学到的产品原则，来创造一个成功的产品，从来改变世界。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 15:18:15 +0800</pubDate>
        <link>http://mindcrafts.co/article/2015/01/09/making-a-produc-principle.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mindcrafts.co/article/2015/01/09/making-a-produc-principle.html</guid>
        
        
        <category>article</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
